<archimate:BusinessActor
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Jeugdteam Pelders- en Hoornseveld, Poelenburg in Zaandam "
    id="2e11a8ec"
    documentation="In het zonnetje gezet door het Verwey-Jonker Instituut (15 juni 2017, http://www.verwey-jonker.nl/nieuws/de-meerwaarde-van-cultuursensitief-werken-in-jeugdteams):&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&quot;De meerwaarde van cultuursensitief werken in jeugdteams&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Jeugd- en sociale wijkteams hebben te maken met gezinnen waar huiselijk geweld en psychische problematiek voorkomen. Naast Nederlandse gezinnen betreft dat ook gezinnen met een migratieachtergrond. Hoe kunnen jeugdteams hun werkwijze zo goed mogen laten aansluiten op deze diverse doelgroep?&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De werkwijze van jeugdteam Pelders- en Hoornseveld, Poelenburg in Zaandam is door het Verwey-Jonker Instituut geëvalueerd in het rapport De meerwaarde van cultuursensitiviteit en geestelijke gezondheidszorg in het jeugdteam.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In het werkgebied van dit jeugdteam wonen relatief veel gezinnen met problemen. Huiselijk geweld en psychische problemen komen hier vaker voor dan gemiddeld. De ambitie van dit team is om alleen door te verwijzen naar specialistische GGZ wanneer het echt nodig is. Dat maakt de werkwijze van dit jeugdteam bijzonder. De betrokken hulpverleners doen dit door de drempel naar hulp laag te houden, cultuursensitief te werken en door GGZ-hulpverleners vanuit het jeugdteam psychologische en psychiatrische hulp te laten bieden aan kinderen en hun ouders.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Investeren in vertrouwensrelaties &#xD;&#xA;Het jeugdteam heeft de aansluiting op de doelgroep verbeterd door meer te investeren in de vertrouwensrelatie. Ook zijn de problemen van zowel gezinnen als ouders in de gezinscontext behandeld door een professional van GGZ en een gezinscoach. Daarbij wordt er expliciet rekening gehouden met een eventuele migratieachtergrond. Dat wil zeggen dat vanuit de professionals aandacht is voor gevoelens van uitsluiting, cultuurverschillen, taalproblemen en achterstanden. Ook wordt er door het jeugdteam regelmatig psycho-educatie toegepast. Het tempo wordt afgestemd op het gezin en er wordt hulp geboden bij praktische problemen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Op de goede weg &#xD;&#xA;Uit ons onderzoek blijkt dat de werkwijze van dit jeugdteam beter is toegesneden op gezinnen die worden aangemeld. Denk hierbij aan gezinnen met complexe problematiek op meerdere leefgebieden en met psychische problemen. Het Zaanse jeugdteam heeft sterk het gevoel op de goede weg te zijn. Het team bereikt steeds meer gezinnen vroegtijdig. De etnisch diverse samenstelling verhoogt de herkenbaarheid en de interculturele deskundigheid, en daarmee ook de aansluiting bij gezinnen met een migratieachtergrond. Het is wel belangrijk om de nieuwe integrale werkwijze (nog) meer af te stemmen met ketenpartners. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het rapport is hier http://www.verwey-jonker.nl/publicaties/2017/jeugdteam-pelders-en-hoornseveld-poelenburg te downloaden.&quot;"/>
